\subsection{Kontrollverlust bei vollständiger Selbststeuerung}
\label{sec:GrenzenKontrollverlust}

Als letzter Aspekt der Grenzbetrachtung wird eine vollständige autonome Produktionssteuerung betrachtet. Aus der 
vorgestellten Abbildungen wird ersichtlich, dass die Autoren Scholz-Reiter, de Beer, Böse und Windt bei vollständiger 
Selbststeuerung eine geringe logistische Zielerreichng vorraussagen. Dieser Meinung stimmen wir ebenfalls aus nachfolgender 
Begründung zu:

Bei einer vollständigen Autonomie der Produktionsprozesse in einem heterachrischen System bleibt keine Kontrollmöglichkeit 
bzw. zentrale Eingriffsmöglichkeit mehr offen. Das Fehlen einer zentralen Eingriffsmöglichkeit führt bei Änderungen von 
Entscheidungsparametern zu produktionslogistischen Fehlern. 
Es wird dazu zunächst angenommen, dass die Auswahl der PKW-Rücklichtblende in vorgestelltem Fallbeispiel von einer 
Information abhängt, die an den Rücklichtern angebracht ist. Ändert sich dieser Entscheidungsparameter, das heißt die 
Entscheidung wird beispielsweise aufgrund einer anderen Information getroffen, muss diese Veränderung jeder autonomen 
Entscheidungseinheit seperat mitgeteilt werden. Aufgrund der fehlenden Möglichkeit diese Änderung zentral zu verbreiten 
entscheidet jede Einheit zunächst falsch. Diese falsche Entscheidungen können dazu führen, dass viele Produkte 
fehlerbehaftet produziert werden, die Produktion angehalten werden muss oder ähnliches. Eine vollständige Autonomie 
dezentraler Einheiten ist aus diesen Gründen nicht sinnvoll. 
