\subsection{Vergleich der Möglichkeiten von selbststeuernden Prozessen mit der klassischen Fließfertigung}
\label{sec:Vergleich_der_Moeglichkeiten}

Die zwei aufgezeigten Prozesse besitzen unterschiedliche Fertigungsweisen sowie
unterschiedliche Strukturen. Dennoch stellen beide Prozesse das gleiche Produkt
her. Es soll herausgestellt werden, worin sich die beiden Prozesse in der
Fertigung von PKW-Rücklichtern unterscheiden. Die im Punkt 3 erarbeiteten
Möglichkeiten der selbststeuernden Prozesse werden hierbei auf den klassischen
Prozess bezogen.
%TODO: Soll hier noch Punkt 3 durch einen Verweis ersetzt werden?

\paragraph{Verhalten beim kurzfristigen Ausfall einer Bearbeitungstation} \hfill
\\
Innerhalb der Betrachtung der Möglichkeiten wurde das Verhalten beim Ausfall
einer Bearbeitungsstation in selbststeuernden Prozessen beschrieben. Die
Produktion wird weitergeführt und die Produkte werden zu einem späteren
Zeitpunkt auf der ausgefallenen  Bearbeitungsstation bearbeitet. Wird dieser
Ausfall einer Bearbeitungsstation innerhalb des klassischen Prozesses der
Fließfertigung betrachtet, ergibt sich ein Stillstand der gesamten Produktion.
Dieser begründet sich durch die strenge lineare Reihenfolge der Montageschritte
innerhalb des Fertigungsprozesses. Fällt hierbei eine Maschine innerhalb der
Fertigungsstraße aus, so wirkt sich dieser Ausfall unmittelbar auf die gesamte
Fertigung aus. Die gesamte Produktion kann in diesem Falle erst wieder
aufgenommen werden, wenn der Ausfall behoben wurde. Wir erkennen hierraus, dass
selbst steuernde Prozesse besser als statische Prozesse  auf den Ausfall einer
Bearbeitungsstation reagieren können.

\paragraph{Fertigung von mehreren Varianten zur Laufzeit} \hfill \\
Eine weitere erkannte Möglichkeit der selbststeuernden Prozesse ist die
Fertigung von verschiedenen Varianten innerhalb einer Fertigungsstraße. Hierbei
werden die im Produkt verbauten RFID-Chips als Informationsträger für die
unterschiedlichen Varianten genutzt. Innerhalb der Fließfertigung werden den
einzelnen Produkten hingegen keine Informationen mitgegeben und es wird auch
nicht je Produkt bei der Bearbeitung unterschieden. Um die Fertigung von
verschiedenen Varianten umsetzen zu können, wird ein Produktionsplan erstellt.
Bedingt durch diesen Plan werden an den Bearbeitungsstationen die richtigen
Module pro Produkt verbaut. Somit kann nur eine Variante gleichzeitig
produziert werden. Anhand dieses Nachteils zum selbststeuernden Prozess
erkennen wir, dass bei einer Produktion von mehreren Varianten der
selbststeuernde Prozess flexibler reagieren kann.



\paragraph{Schnelles reagieren auf sich ändernde Kundenwünsche/
Marktsituationen} \hfill \\
Die erkannte Möglichkeit der selbststeuernden Prozesse schnell auf Kundenwünsche
reagieren zu können, wurde im Zusammenspiel von Softwareagenten und RFID-Chips
je Produkt umgesetzt. Diese sind in der Lage die Variation eines
herzustellenden Produktes noch innerhalb der Produktion, je nach Auftrag,
abzuändern. Innerhalb der klassischen Fließfertigung ist eine Änderung der
Variation während der Produktion nicht mehr möglich. Die zu produzierende
Variation sowie die Anzahl wird, wie beschrieben, über den vorher erstellten
Produktionsplan festgelegt. So ist es nicht möglich diese Variation zur
Laufzeit der Produktion noch anzupassen, um auf Kundenwünsche oder
Marktveränderungen zu reagieren. Um große Mengen an Ausschussware verhindern zu
können, wäre nur ein Stoppen der gesamten Produktion im Fließprozess möglich.
Durch diese starre Abarbeitung des Produktionsplans ist ein klarer Nachteil des
klassischen Prozesses im Bezug auf kurzfristige Kundenwünsche erkennbar.

\paragraph{Lastverteilung innerhalb der Produktion} \hfill \\
Die Lastverteilung innerhalb des selbststeuernden Prozesses wurde ebenfalls als
Möglichkeit herausgestellt. Im selbststeuernden Prozess können die Produkte die
Reihenfolge der Arbeitsschritte je nach Maschinenauslastung selbst wählen. Eine
Neuanordnung der Reihenfolge zur Bearbeitung, würde im klassischen
Fließfertigungsprozess den Umbau der gesamten Produktionstraße bedeuten. Dies
wäre durch den hohen Zeitaufwand nicht denkbar und unpraktikabel. Wird nun
zusätzlich angenommen, dass die Länge der Montageschritte der einzelnen
Bearbeitungsstationen unterschiedlich ist, wird sich ,bedingt durch die
Fließfertigung, eine Leerlaufzeit vor einem kürzeren Montageschritt ergeben.

Verdeutlicht wird dies anhand des nachfolgenden Beispiels. Angenommen die
Montage der Dichtung dauert, aufgrund des etwas höheren Aufwandes, 30 Sekunden
und der darauf folgende Fertigungsschritt, die Montage der Leuchtmittel, 20
Sekunden. So würde beim klassischen Prozess ein Rohbauteil durch die
Dichtungsmontage und danach durch die Leuchtmittelmontage fahren, worauf das
nächste Rohbauteil direkt folgen und in die Dichtungsmontage fahren würde.
Während die Fertigungsstation mit der Leuchtmittelmontage nach 20 Sekunden
fertig ist, benötigt die Dichtungsmontage noch zehn Sekunden zur
Fertigstellung. Danach erst würde das Rohbauteil zur nächsten Station fahren.
Somit wären zehn Sekunden bei jedem Rohbauteil nicht effektiv genutzt worden,
da die Leuchtmittelmontage diese Zeit auf das nächste Teil wartet.
Innerhalb des selbststeuernden Prozesses können diese Wartezeiten durch die
dynamische Reihenfolge der Bearbeitungsschritte vermieden werden.

Es wurden die erkannten Möglichkeiten der selbststeuernden Prozesse mit einem
klassischen Prozess, welcher das gleiche Produkt herstellt, verglichen. Keine
der erarbeiteten Möglichkeiten konnte innerhalb des statischen Prozesses
erkannt werden. Anhand dieses Ergebnisses erkennen wir, dass die Fähigkeiten,
die der selbststeuernde Prozess im Punkt Flexibilität bei kurzfristigen
Kundenwünschen sowie die Dynamik beim kurzfristigen Maschinenausfall aufweist,
nicht vom klassischen Prozess abgebildet werden kann. Ein weiterer
interessanter Aspekt, der sich innerhalb der Untersuchung herausgestellt hat,
ist die Minimierung der Durchlaufzeit. Hierbei spielen mehrere spezielle
Fähigkeiten des selbststeuernden Prozesses ineinander. Zum einen wird durch die
dynamische Reihenfolge der Bearbeitung die Last auf die einzelnen
Arbeitsschritte verteilt. Zum anderen fallen Rüstzeiten durch die Möglichkeit
der zeitgleichen Produktion von mehreren Variationen weg.

Durch die genannten Möglichkeiten wird deutlich, dass eine Selbststeuerung der
Prozesse die Produktion verbessern und einige Vorteile bieten, die die
klassische Fließfertigung nicht aufweist. Trotz der offensichtlichen Vorteile
der selbststeuernden Prozesse, setzen nur 15\% der deutschen Unternehmen diese
ein.\footnote{\url
http://www.ipl-mag.de/scm-praxis/330-industrie-40-ausblick-in-die-praxis} Die möglichen Gründe für diese Tatsache schätzen wir so ein, dass die meisten Unternehmen noch davor zurückschrecken. Eine Umstrukturierung der
betrieblichen Fertigungsprozesse zur Selbststeuerung hin, bedeutet für die
Unternehmen einen hohen Aufwand sowie lange Planungs- und Einführungszeiten.
 
Eine Umstrukturierung bei komplexen Fertigungsprozessen stellt dementsprechend
einen zeit- und aufwandsintensiven Vorgang dar. Dieser hohe Aufwand resultiert
in ebenso hohen Kosten. Daher schließen wir, dass die meisten Unternehmen
entweder den hohen Aufwand sowie die Kosten scheuen oder selbststeuernde
Prozesse aufgrund von simpler Produktionsprozesse als nicht notwendig
erscheinen.
\clearpage